export const exercicios = [
    {
        "title": "Quiz- 1º ano",
        "questions": [
            {
                "question": "O reservatório A perde água a uma taxa constante de 10 litros por hora, enquanto o reservatório B ganha água a uma taxa constante de 12 litros por hora. No gráfico, estão representados, no eixo y, os volumes, em litros, da água contida em cada um dos reservatórios, em função do tempo, em horas, representado no eixo x. Determine o tempo x0, em horas, indicado no gráfico.",
                "options": [
                    "20 horas",
                    "30 horas",
                    "35 horas",
                    "60 horas"
                ],
                "answer": "30 horas"
            },
           
            {
                "question": " (UEL) A função real f, de variável real, dada por f(x) = – x² + 12x + 20, tem um valor:",
                "options": [
                    " mínimo, igual a -16, para x = 6.",
                    "mínimo, igual a 16, para x = -12.",
                    "máximo, igual a 56, para x = 6.",
                    "máximo, igual a 72, para x = 12."
                ],
                "answer": "máximo, igual a 56, para x = 6."
            },

            {
                "question": "Os ganhos de uma empresa, ao decorrer do ano, foram de R$800.000 no primeiro mês, e, a cada mês, houve um aumento de R$15.000 em relação ao mês anterior. Caso essa tendência seja mantida durante todos os meses, o lucro mensal dessa empresa, em dezembro, será de:",
                "options": [
                    "R$165.000",
                    "20º dia.",
                    "29º dia.",
                    "30º dia.",
                    "60º dia."
                ],
                "answer": "20º dia."
            },

            {
                "question": "(Enem 2021) Por muitos anos, o Brasil tem figurado no cenário mundial entre os maiores produtores e exportadores de soja. Entre os anos de 2010 e 2014, houve uma forte tendência de aumento da produtividade, porém, um aspecto dificultou esse avanço: o alto custo do imposto ao produtor associado ao baixo preço de venda do produto. Em média, um produtor gastava R$ 1 200,00 por hectare plantado, e vendia por R$ 50,00 cada saca de 60 kg. Ciente desses valores, um produtor pode, em certo ano, determinar uma relação do lucro L que obteve em função das sacas de 60 kg vendidas. Suponha que ele plantou 10 hectares de soja em sua propriedade, na qual colheu x sacas de 60 kg e todas as sacas foram vendidas.Qual é a expressão que determinou o lucro L em função de x obtido por esse produtor nesse ano?",
                "options": [
                    "L(x) = 50x – 1 200",
                    "L(x) = 50x – 12 000",
                    " L(x) = 50x + 12 000",
                    " L(x) = 500x – 1 200",
                    " L(x) = 1 200x – 500 "
                ],
                "answer": "L(x) = 50x – 12 000"
            },

            {
                "question": "Uma progressão geométrica possui o primeiro termo igual a 5 e razão igual a 3. O 6º termo dessa progressão é:",
                "options": [
                    "60",
                    "243",
                    "403",
                    "1215",
                    "3645"
                ],
                "answer": "1215"
            },

            {
                "question": "Adquirir um imóvel próprio é objetivo de muitas pessoas. Como o valor à vista pode demandar um capital muito alto, uma alternativa é recorrer a financiamentos através de bancos e programas habitacionais.O valor das prestações é, usualmente, proporcional à renda mensal do cliente. Assim, quanto maior sua renda, maior a prestação que ele poderá pagar. Considerando uma negociação em que o valor estabelecido para a prestação é de R$1350,00, correspondendo a 24% de sua renda, pode-se determinar que a renda deste cliente é de",
                "options": [
                    "R$13 500,00",
                    "R$3 240,00",
                    "R$5 625,00",
                    "R$9 275,00",
                    "R$7 450,00"
                ],
                "answer": "R$5 625,00"
            },

            {
                "question": "Um CDB (Certificado de Depósito Bancário) é um tipo de investimento financeiro em que o cliente empresta dinheiro ao banco, recebendo juros em troca, em condições estabelecidas. Suponha que um banco esteja ofertando um CDB com rendimento bruto (livre de impostos) de 1% a. m. (ao mês), no sistema de juros compostos.Analisando a proposta, um cliente decide que poderá manter uma quantia no banco por seis meses, obtendo uma taxa de",
                "options": [
                    "6,00%",
                    "6,06%",
                    "6,15%",
                    "6,75%"
                ],
                "answer": "6,15%"
            },

            {
                "question": "Os frutos de uma árvore atacados por uma moléstia foram apodrecendo dia após dia, segundo os termos de uma progressão geométrica de 1º termo 1 e razão 3, isto é, no 1º dia apodreceu 1 fruto, no 2º dia 3 outros, no 3º dia 9 outros e assim sucessivamente. Se no 7º dia apodreceram os últimos frutos, o número máximo de frutos atacados pela moléstia foi: ",
                "options": [
                    "363 ",
                    "364 ",
                    "729",
                    "1092",
                    "1093",

                ],
                "answer": "1903"
            },

            {
                "question": "(Enem) Sob a orientação de um mestre de obras, João e Pedro trabalharam na reforma de um edifício. João efetuou reparos na parte hidráulica nos andares 1, 3, 5, 7, e assim sucessivamente, de dois em dois andares. Pedro trabalhou na parte elétrica nos andares 1, 4, 7, 10, e assim sucessivamente, de três em três andares. Coincidentemente, terminaram seus trabalhos no último andar. Na conclusão da reforma, o mestre de obras informou, em seu relatório, o número de andares do edifício. Sabe-se que, ao longo da execução da obra, em exatamente 20 andares, foram realizados reparos nas partes hidráulica e elétrica por João e Pedro. <br>Qual é o número de andares desse edifício?",
                "options": [
                    "40",
                    "60",
                    "100",
                    "115",
                    "120"
                ],
                "answer": "115"
            },

            {
                "question": "(Unichristus) Uma empresa que comercializa diversos tipos de chocolate fez um levantamento e detectou que o valor diário arrecadado para vender suas barras de chocolate especial (com uma textura mais cremosa) é dado pela função V(x) = 18x – 0,6x2 , em que V(x) é o valor diário, em reais, arrecadado com a venda das barras de chocolate especial e x é o número de barras de chocolate especial que foram vendidas em um dia. Para que o valor diário arrecadado seja máximo, o número de barras de chocolate especial que devem ser vendidas em um dia deve ser igual a ",
                "options": [
                    "10",
                    "12",
                    "15",
                    "18",
                    "20"
                ],
                "answer": "15"
            }
        ]
    },
    {
        "title": "Quiz- 2º ano",
        "questions": [
            
            {
                "question": "Eduardo deseja criar um e-mail utilizando um anagrama exclusivamente com as sete letras que compõem o seu nome, antes do símbolo @ .O e-mail terá a forma *******@site.com.br e será de tal modo que as três letras “edu” apareçam sempre juntas e exatamente nessa ordem.Ele sabe que o e-mail eduardo@site.com.br já foi criado por outro usuário e que qualquer outro agrupamento das letras do seu nome forma um e-mail que ainda não foi cadastrado.De quantas maneiras Eduardo pode criar um e-mail desejado?",
                "options": [
                    "59",
                    "60",
                    "118",
                    "119",
                    "120"
                ],
                "answer": "119"
            },
            
            {
                "question": "Dado o binômio de Newton (x+3)6, a soma dos coeficientes de x5, x4 e x1 será igual a?",
                "options": [
                    "32",
                    "60",
                    "192",
                    "264",
                    "64"
                ],
                "answer": "264"
            },
            
            {
                "question": " (UFJF–MG) Newton possui 9 livros distintos, sendo 4 de Geometria, 2 de Álgebra e 3 de Análise. O número de maneiras pelas quais Newton pode arrumar esses livros em uma estante, de forma que os livros de mesmo assunto permaneçam juntos, é:",
                "options": [
                    "288",
                    "296",
                    "864",
                    "1728",
                    "2130"
                ],
                "answer": "1728"
            },

            {
                "question": "No triângulo de Pascal, existe uma linha com onze elementos. Seja 'a' o maior número dessa linha, qual o valor de 'a'?",
                "options": [
                    "387",
                    "576",
                    "462",
                    "178",
                    "415"

                ],
                "answer": "462"
            },

            {
                "question": "Considere o binômio (x – 3)8 e determine o termo independente de seu desenvolvimento. ",
                "options": [
                    "6551",
                    "6650",
                    "7542",
                    "6561",
                    "6457"
                ],
                "answer": "6561"
            },
               
            {
                "question": "No lançamento de dois dados, qual é o número total de possibilidades de resultados e qual é a probabilidade de obtermos soma igual a 8?",
                "options": [
                    "36 e 5%",
                    "36 e 14%",
                    "6 e 5%",
                    "5 e 6%",
                    "36 e 6%"
                ],
                "answer": "36 e 14%"
            },

            {
                "question": "Um avião levanta voo sob um ângulo constante de 20º. Após percorrer 2 000 metros em linha reta, qual será a altura atingida pelo avião, aproximadamente? (Utilize: sem 20º = 0,342; cos 20º = 0,94 e tg 20º = 0,364)",
                "options": [
                    "254m",
                    "585m",
                    "684m",
                    "397m",
                    "754m"
                ],
                "answer": "684m"
            },
              
            {
                "question": "Uma máquina produz diariamente x dezenas de certo tipo de peças. Sabe-se que o custo de produção C(x) e o valor de venda V(x) são dados, aproximadamente, em milhares de reais, respectivamente, pelas funções C(x)=2-cos(x™/6) e V(x)=3(Ë2) sen (x™/12), 0´x´6. O lucro, em reais, obtido na produção de 3 dezenas de peças é",
                "options": [
                    "500",
                    "750",
                    "1 000",
                    "2 000",
                    "3 000"
                ],
                "answer": "1 000"
            },
            
            {
                "question": "(Enem - 2016) Uma liga metálica sai do forno a uma temperatura de 3 000 ºC e diminui 1% de sua temperatura a cada 30 min. <br>Use 0,477 como aproximação para log10(3) e 1,041 como aproximação para log10(11). <br>O tempo decorrido, em hora, até que a liga atinja 30 °C é mais próximo de",
                "options": [
                    "22",
                    "50",
                    "100",
                    "200",
                    "400"
                ],
                "answer": "200"
            },

            {
                "question": "Um líquido volátil diminui seu volume na ordem de 20% por hora. O seu volume se reduzirá à metade durante um tempo t. Considerando essas condições, determine aproximadamente o tempo t. (Dado log2 = 0,3)",
                "options": [
                    "2,5 horas",
                    "3,2 horas",
                    "3,0 horas",
                    "4,5 horas",
                    "7,0 horas"
                ],
                "answer": "3,0 horas"
            }
        ]
    },

    {
        "title": "Quiz- 3º ano",
        "questions": [
            {
                "question": "(FGV – SP) Considere os pontos A(1,-2), B(-2,4) e C(3,3). A altura do triângulo ABC pelo vértice C tem equação:",
                "options": [
                    "2y – x – 3 = 0", 
                    "y – 2x + 3 = 0",
                    "2y + x + 3 = 0",
                    "y + 2x + 9 = 0",
                    "2y + x – 9 = 0"
                ],
                "answer": "2y – x – 3 = 0"
            },

            {
                "question": "(DAE 2024) Em um terreno retangular, a diagonal mede 10 metros e um dos lados mede 6 metros. Qual é o comprimento do outro lado?",
                "options": [
                    "4 m", 
                    "6 m",
                    "8 m",
                    "10 m"
                ],
                "answer": "8 m"
            },

            {
                "question": "(OBJETIVA 2024) Saulo começou a ler um livro que tem um total de 150 páginas. No primeiro dia, ele leu 20 páginas e decidiu diminuir progressivamente o número de páginas lidas diariamente, reduzindo sempre em duas páginas em relação ao dia anterior. Portanto, ao final do quinto dia, considerando as páginas lidas nos primeiros cinco dias, quantas páginas ainda faltarão para Saulo concluir a leitura?",
                "options": [
                    "40 páginas", 
                    "50 páginas",
                    "60 páginas",
                    "70 páginas"
                ],
                "answer": "70 páginas"
            },

            {
                "question": "(FUNDATEC 2024) Helena preparou 30 pastéis, 36 coxinhas e 42 croquetes para uma festa e quer distribuí-los nas bandejas de tal forma que todas as bandejas tenham o mesmo número de pastéis, coxinhas e croquetes. Quantas bandejas Helena poderá utilizar?",
                "options": [
                    "4", 
                    "5",
                    "6",
                    "7​​",
                    "8"
                ],
                "answer": "6"
            },

            {
                "question": "(UECE-CEV 2019) Em um prisma triangular reto, a base XYZ é um triângulo retângulo cuja medida dos catetos são respectivamente 3 m e 4 m. Se a medida do volume desse prisma é 18 m3, então, a medida, em metros quadrados, da superfície total desse prisma é",
                "options": [
                    "36", 
                    "48",
                    "32",
                    "52"
                ],
                "answer": "48"
            },

            {
                "question": "(ENEM 2020) Num recipiente com a forma de paralelepípedo reto-retângulo, colocou-se água até a altura de 8 cm e um objeto, que ficou flutuando na superfície da água. Para retirar o objeto de dentro do recipiente, a altura da coluna de água deve ser de, pelo menos, 15 cm. Para a coluna de água chegar até essa altura, é necessário colocar dentro do recipiente bolinhas de volume igual a 6 cm3 cada, que ficarão totalmente submersas. O número mínimo de bolinhas necessárias para que se possa retirar o objeto que flutua na água, seguindo as instruções dadas, é de",
                "options": [
                    "14", 
                    "16",
                    "18",
                    "30",
                    "34"
                ],
                "answer": "14"
            },

            
            {
                "question": "(Enem 2022) Dadas as expressões algébricas Ax² – By² + x + 2y + 6  e 5x² + 4y² + Cx  + D + 1, marque a alternativa que contém o valor de A + B + C + D, sabendo que eles são polinômios semelhantes.",
                "options": [
                    "3", 
                    "4",
                    "5",
                    "6",
                    "7"
                ],
                "answer": "7"
            },

            {
                "question": "(Enem 2020) Em qual situação das alternativas abaixo não usamos a decomposição vetorial?",
                "options": [
                    "Identificar a componente horizontal de um vetor.", 
                    "Calcular força no equilíbrio.",
                    "Identificar a componente vertical de um vetor.",
                    "Identificar o módulo, sentido e direção de grandezas escalares.",
                    "Verificar se as forças estão em equilíbrio."
                ],
                "answer": "Identificar o módulo, sentido e direção de grandezas escalares."
            },

            {
                "question": "(ENEM 2022) Uma cozinheira produz docinhos especiais por encomenda. Usando uma receita-base de massa, ela prepara uma porção, com a qual produz 50 docinhos maciços de formato esférico, com 2 cm de diâmetro. Um cliente encomenda 150 desses docinhos, mas pede que cada um tenha formato esférico com 4 cm de diâmetro. A cozinheira pretende preparar o número exato de porções da receita-base de massa necessário para produzir os docinhos dessa encomenda. Quantas porções da receita-base de massa ela deve preparar para atender esse cliente?",
                "options": [
                    "2", 
                    "3",
                    "6",
                    "12",
                    "24"
                ],
                "answer": "24"
            },

            {
                "question": "(ULBRA 2011) Uma caixa de papelão será fabricada por uma indústria com as seguintes medidas: 40 cm de comprimento, 20 cm de largura e 15 cm de altura. Essa caixa irá armazenar doces na forma de um prisma com as dimensões medindo 8 cm de comprimento, 4 cm de largura e 3 cm de altura. Qual o número de doces necessários para o preenchimento total da caixa fabricada? ",
                "options": [
                    "125 barras", 
                    "150 barras",
                    "330 barras",
                    "81 barras",
                    "100 barras"
                ],
                "answer": "125 barras"
            }

        ]
    }
]
